\chapter{Resumen}

\drop{E}{l} uso de las tecnologías en las ciudades esta cada vez más presente. Se acuña el termino ciudad inteligente para denomir a aquella ciudad en la que la informática cobra vida. Las ciudades se van dotando poco a poco de avances tecnológicos. Estos avances son incorporados para mejorar la calidad de la ciudad.

Es necesario sistemas de apoyo que nos ayuden a tomar decisiones ante eventos e incidencias que puedan ocurrir. Para ello entra en juego los sistemas de apoyo a las decisiones. Nos ofrecen ayuda para responder rápidamente a acontecimientos.

Uno de estos acontecimientos podría ser la contaminación del aire en nuestras ciudades que cada vez agravia más la falta de calidad del aire de nuestras urbes. Mediante sistemas adecuados se puede mantener un control de esta polución tan perjudicial para la salud y el medio ambiente. Crear aplicaciones que ofrezcan servicios de control y monitorización del aire es de gran utilidad.

Obtener información y ponerla a disposición para beneficio de todos esta en nuestras posibilidades. Hacer uso de las tecnologías que están a nuestra disposición para ofrecer una mejor calidad de vida.

Por todo esto se expone una solución. Se desarrolla un proyecto con el fin de ofrecer una aplicación que monitorice la contaminación aerea y ofrezca información para actuar de forma rápida y precisa.

Todos los archivos para generar este documento, así como los desarrollados para el proyecto pueden encontrarse en el repositorio: 

\url{https://bitbucket.org/Angeloglez/tfg.angel.gonzalez.p/}

\chapter{Abstract}

The use of technologies in cities is increasingly present. The term smart city is coined to name that city in which the computer comes alive. Cities are gradually being equipped with technological advances. These advances are incorporated to improve the quality of the city.

Support systems are needed to help us make decisions regarding events and incidents that may occur. To this end, decision support systems come into play. They offer us help to respond quickly to events.

One of these events could be the air pollution in our cities that increasingly aggravates the lack of air quality of our cities. By means of suitable systems a control of this pollution can be maintained so detrimental to the health and the environment. Creating applications that offer control and air monitoring services is very useful.

Obtaining information and making it available for the benefit of all is in our possibilities. Make use of the technologies that are at our disposal to offer a better quality of life.

For all this a solution is exposed. A project is developed to provide an application that monitors air pollution and provides information to act quickly and accurately.

All files to generate this document, as well as those developed for the project can be found in the repository:

\url{https://bitbucket.org/Angeloglez/tfg.angel.gonzalez.p/}
